# Лабораторная работа №2 – Измерение и анализ данных Интернет-соединения
------------------------------------------------------------------------

## Результат выполнения
-----------------------
Содержимое файла Data/rpi_data_compact.csv (первые 10 строк), полученного на финальном шаге:
```
,Ping (ms),Download (Mbit/s),Upload (Mbit/s),Date,Time
0,26.992,91.80,14.31,2016-11-24,13:36:25
1,24.532,88.19,14.12,2016-11-24,13:36:55
2,20.225,59.86,14.11,2016-11-24,13:37:25
3,19.332,91.81,14.22,2016-11-24,13:37:57
4,22.494,92.05,14.08,2016-11-24,13:38:27
5,17.586,91.88,14.18,2016-11-24,13:39:01
6,21.835,92.18,14.07,2016-11-24,13:39:30
7,20.464,92.05,14.13,2016-11-24,13:40:00
8,19.293,90.79,14.14,2016-11-24,13:40:30
```

## Ответы на вопросы
--------------------
### 1. Что такое анонимная функция Python, как она работает
Это функция без имени, с любым числом параметров. Поведение таких функций аналогично обычным, определенным с использованием def. Анонимные функции могут быть использованы применением ключевого слова `lambda`.

### 2. Что возвращает функция `speedtest()?` Какой код используется для просмотра результатов функции `speedtest()`?
Функция `speedtest()` фиксирует метку врмени, запускает команду на определение показателей скорости и результат разбивает в виде списка, который и выступает выходом функции `speedtest()`.
Чтобы увидеть результат работы функции, можно выполнить такой код: `print(speedtest())`.

### 3. Каким образом выполняется переименование столбцов датафрейма?
Для переименования столбцов используется функция `rename()` датафрейма, один из параметров которой `columns` принимает словарь ключ-значение, где ключ является исходным названием столбца, а значение — новым названием.

### 4. Для чего в лабораторной работе импортируется библиотека NumPy?
В этой лабораторной работе не предусмотрено использование библиотеки NumPy, однако она импортируется. Обычно эту библиотеку использует для представления массивов и матриц и совершения различных математических операций с их участием.

### 5. Как выглядит код удаления столбца Datetime?
В данном исполнении этой лабораторной работы удаление выполняет следующая строка кода: 
```python
del df_compact['Datetime']
```
Этот же результат может быть достигнут и другими способами.